
# Pikos Python Kurs 21.09.2021

Python Protokoll 21.09.21 Kontakt piko: python@ithea.de

Polling zur Hausaufgabe: die meisten kamen klar,  (37% allein, 21% in Gruppe)

##Pad zur  Sammlung von bisher gelernten Begriffen##
(wird später auch noch nützlich)
https://md.ha.si/KppCboaUTuuAVbA#

Nicki stellt eine while loop auf, mit der turtle bunte vielecke macht
************
```
y = input("Enter Number (only int):")
x = int(float(y))
print("Number is: " , x)

print(type)

if x < 2:
	x=2
	print("Number min is: ", x)

from turtle import *
i=0
j=0
iwiSu=(x-2)*180
winkel=iwiSu/x
schenkel=500/x
print("iWiSu: ", iwiSu, " von einem ", x, "-Eck")
print("Winkel: " , winkel)
dings = ("red","yellow", "blue", "yellow", "green", "brown")
pensize(5)
while i<x:
	pencolor(dings[j])
	fd(schenkel)
	rt(180-winkel)
	i+=1
	j+=1
	if j == len(dings):
		j=0 #wenn die Farben zu Ende sind, fang wieder von vorne an
exitonclick()
```
************
von julika und Desiderat mehr Farbennamen, die Python erkennt:
https://toolstud.io/color/htmlcolors.php 
oder gleich in hexagon:
https://www.w3schools.com/colors/colors_picker.asp

Desiderat hat verschieden große Turtles gebastelt

Zur Regenbogenflaggen Hausaufgabe:
Fibi zeigt einen Lösungsweg
mit begin_fill und end_fill
- begin_fill()  ab jetzt zeichne ich etwas, was dann gefüllt werden soll
- end_fill()  jetzt das füllen, was ab begin_fill definiert wurde
range bedeutet Anzahl der items(?)
das range-Objekt ist ein Generator für Zahlen
for i in range (x, y, z) generiert wenn man es printed eine Liste von x bis y in z-Schritten
oder (wie Chinah formulierte) 
range(anfangszahl, endzahl, abstand zwischen den zahlen)
Wozu braucht man das? Weil man damit Speicherplatz spart

Wenn man nur eine Zahl angibt, wird sie als Endzahl verstanden, bei zwei Zahlen nimmt es 1er Schritte an.



